加泰隆尼亞選舉獨派恐失過半優勢

（中央社馬德里4日綜合外電報導）根據西班牙公共研究機構「社會研究中心」今天公布的官方民意調查結果，支持獨立的加泰隆尼亞政黨預期將在21日的地方選舉中失去議會過半數優勢。

路透社報導，社會研究中心（Sociological Research Centre）進行的民調結果顯示，支持獨立的「全力為加泰隆尼亞」聯盟（Junts per Catalunya）預料將在地方議會選舉贏得25至26席，「加泰隆尼亞左翼共和黨」（ERC）取得32席，而極左派「人民團結候選人黨」（CUP）獲得9席。

這使得支持加泰隆尼亞獨立的政黨陣營在共有135席的地方議會中只能取得67席，失去之前的勉強過半優勢。

民調顯示，西班牙執政黨人民黨（People's Party）可能在加泰隆尼亞議會只贏得7席，社會勞工黨（Socialists）拿下21席，親商的公民黨（Ciudadanos）取得31至32席，西班牙反撙節政黨「我們可以」（Podemos）的分支「加泰隆尼亞一同-我們可以」（CatComu-Podem）則能贏得9席。（譯者：中央社張正芊）1061204

睇跣，好多五毛會入嚟打飛機

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

快過你

DQ佢囉
歐支咩都做得出啦

拉晒加派
親西何止過半，過9成都得啦

根本就係獨派背棄群眾在先，仲叫人點投票撐你？

唔怪得啲人話香港五年都追唔到加泰100年嘅發展啦
原來港豬對獨立嘅立場只係投票俾個政黨

流馬尿

人地加豬唔係咁呀？
個議長俾人拉左第二日咪太陽照常升起番工
一知道加獨原來會經濟大爆炸成班加豬即刻縮哂

依啲「真相」真係因報紙而異啦
主流傳媒就9成半都係反獨嘅，唔好扮唔明白傳媒有立場，獨立之後會點加泰人就一早知，咩「原來會大爆炸」只係反獨嘅傳媒講出嚟，脫歐同當撈侵已經聽唔少，估唔到仲有人唔明

笑拎死
人地果下爆人出嚟係因為反對鎮壓投票，唔係撐獨呀

香港獨派仲有幾席 ？

公道講香港個選舉反映唔到選民取態

五毛霍金轉身冚家鏟

庫爾德族就堅勒

其實伊拉克政府軍已經佔領翻唔少庫爾德地區的石油重鎮，兩方依舊拉鋸中

起馬庫爾德個意識強好多，同埋人地have gun

唔好扯去第到啦
唔好以為可以誤導到人先得㗎
咩爆出嚟係因為反對鎮壓投票、唔係撐獨
人地根本唔係講緊依啲嘢